鄭若驊：公眾忌做暴力或破壞行為 維護法紀替法治出力

律政司長鄭若驊今日（7日）發表網誌，提及律政司主辦的本年度「檢控周」剛結束，主題是「不偏不倚 秉行公義」。鄭若驊指出，檢控官其中一項工作，是向執法機關提供法律指引，「並不會像有些電視劇或電影的角色般親自查案」，因為這是屬於警察或廉政公署執法機構的工作範疇。

鄭若驊稱，檢控官每次均會仔細審視證據、適用法律和《檢控守則》後，才決定是否檢控；「無論任何人如何定性一宗事件，大家都不應該任意推測所有涉案者均會被控相同的罪名」，外界的言論或意見，亦不會影響律政司履行刑事檢控的職責。她重申，律政司的刑事檢控工作是受《基本法》第63條保障，不受任何干涉。

鄭若驊最後稱，她和律政司的同事會致力配合政府新施政風格，加強與法律界和爭議解決界別者交流，以便日後制定政策時，能夠吸納他們的意見。她亦提醒公眾千萬不要做一些違法行為，尤其是暴力或破壞行為，要攜手維護法紀，為香港法治出一分力。

捉撚左689先好講啦

岩啊，所以警察咪唔拉人囉，人都唔拉咪檢控都可以慳番，咁就唔會出現不公啦

屌你老母收皮啦

法你老母咩 你僭建捉撚左未呀

又出網誌當做咗野。
夠膽你今日落尖沙嘴一轉面對公眾。
死八婆。

特權人士就做得

睇黎佢老公真係唔驚喎

一個違法僭建, 知法犯法, 滿口慌嘅言律政司, 卻口說維護法紀? 笑撚死人咩

法佢老母

昨日屯門打人的仆街,拉咗未呀

奠肉華: 怕甚麼，邊個唔比上就告邊個

我遊行唔暴力，但你警犬有維持治安咩。
打人個個唔拉，捉人俾你噴椒

死八婆

有本事出嚟見人啦 打blog有撚用

僭建驊又扮做野

出自佢口中真係難聽過粗口